林鄭藍田德田邨派口罩，會喺柯創盛(民建聯)定葉梓傑(民主黨)嘅選區派？

廣德 J17
廣田邨、德田邨（德義樓、德樂樓、德欣樓、德康樓、德盛樓、德隆樓）及康盈苑
民建聯 ①. 柯創盛 4,514 51.06%
人民力量 ②. 譚得志 4,327 48.94%

興田 J18
興田邨、康華苑及德田邨（德敬樓、德禮樓及德瑞樓）
民主黨 ①. 葉梓傑 4,751 58.17%
工聯會 ②. 余邵倫 3,417 41.83%

林鄭月娥到藍田德田邨，聯同保良局派發口罩、食物、健康資訊單張及其他物資予幾位領取綜緩的獨居長者，並向他們送上問候。

保良局劉陳小寶長者地區中心
地址 九龍藍田德田邨藍田社區綜合大樓一樓及德欣樓地下B翼

all J17

觀塘區議會過去長期由親中派佔絕對多數，亦是最多親中共派區議員自動當選的區議會

check ip

譚得志說，結果與預期差不多，雙方票數接近，認為自己落敗原因在於落區不夠早和不夠密。

2018-09-07
人民力量副主席譚得志則表示，擬派出六至七人參與明年區選，集中於九龍東和新界東，自己會則揀選建制派自動當選的選區參選，其中狙擊民建聯立法會議員柯創盛亦是選項之一。

好唔抵

譚得志在完成點票後承認落敗，認為自己敗於宣傳策略，因僅於藍田港鐵站擺街站，未有到「邨口」與街坊接觸。

約在兩小時的街站中，大多是「快必」自說自話，但途人多是匆匆而過，甚少對其望一眼。眼見街站冷淡，「快必」急忙開始消費最近的修例風波，亦不停提醒該區過往都是「冇得揀」，但今屆大家終於可以「有票投」，但街坊依然沒有理會。

最後，「快必」忍不住攻擊同區候選人，企圖通過大肆抹黑對手的卑污手段去撈取選票。譚還不斷強調在2016年參加立法會選舉時自己亦曾在同一個場地罷街站，但換來的是街坊一臉茫然，無人記得起有這回事。

譚被指「空降」廣德選區，但他則認為自己並非空降，因為自上屆立法會選舉以來，自己在九龍東的街站從未停止，只是多數設立在港鐵站或街市外等遠離核心屋苑範圍的位置，才令選民形成錯覺。

譚得志屌票失敗, 爭小小票
不過佢願意落區選已經好好架啦

藍田康田苑一家三口確診冠狀病毒，區內人人自危，不遠處平田邨住着秀珍、秀嫻、美香三個獨居長者，美香說：「唔到你驚唔驚，自己要小心。」三人不約而同將紙巾放在口罩內，除了剛才所說的小心，也延長口罩壽命。

秀珍67歲年紀最輕，也最多主意，自創紙巾蘸酒精，再放入口罩，防毒、殺菌、耐用，一次過滿足三個願望。話說去年她動了白內障手術，買酒精洗刷雙眼，要不是捱了這一刀，如今也沒酒精用，她說：「我好在嗰時買到，仲喺嗰時買到。」她習慣要緊說話說兩次。

今時今日藥用酒精也是稀世奇珍，她只剩下小半支，消耗酒精來延長口罩壽命，究竟這條數是否划算，恐怕數學家也說不上，她省着用，每次兩滴，對摺紙巾放入口罩，如此這般每次換紙巾，口罩則可用上五天，「紙巾放入（酒精）裏面消毒，除一次掉一次，除一次掉一次。」

三人當中秀珍算是「富戶」，家中有大拿拿四、五個口罩，然而訪問當天面上口罩頗見風霜，起了毛頭，多次反覆使用畢竟留下歲月痕迹，她說：「落街就戴，落街就戴，唔落街就唔戴。」她說一旦口罩用光便不出戶，說得輕鬆平常，到底獨居，衣食住行閣下自理，不出戶不行，「起碼一日一次，起碼一日一次，落去買餸。」

身旁的秀嫻年屆八十一，撐着枴杖走路，又有尿頻，南征北討狩獵口罩划不來，然而三朵金花之中她最多金句：「屎急尿急有三急，皇帝都唔阻得，又唔係多，放低二両咁就夠死，排緊隊唔知去邊度放。」幸而人民力量譚得志（快必）送口罩上門，解燃眉之急，如今她剩下兩個，乃鎮家之寶。

建制區議員冇幫過
去年底區選快必在鄰區「廣德」敗給民建聯柯創盛，難得仍然有心，秀嫻透露：「點爭呀？柯仔平時同我哋開會：『老友記，舉起左手，舉埋右手，畀啲掌聲自己！』第二樣就係：『藍田老友記係我嘅心肝寶貝！』而家非常時期呀大佬，一個口罩都未派過！」柯創盛立足藍田，躋身立法會，疫情爆發後，三個心肝寶貝都沒見過這個人。

84歲的美香剛從平田非建制區議員陳易舜手上接過酒精、口罩，地區組織又派來三個，她嘆道：「歸根究柢好在社區照顧我哋長者，呢度畀啲嗰度畀啲，我哋勉強又慳啲，有啲希望啦！希望政府撥多啲出嚟，照顧多啲長者，我哋起碼唔使咁徬徨。」

講左N次快必比廢老打完先至忍唔住屌鬼

根本換走快必就就搞掂

?